<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>René Wörzberger</title>
    <link>https://rene.woerzberger.de/</link>
      <atom:link href="https://rene.woerzberger.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>René Wörzberger</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 10:44:23 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://rene.woerzberger.de/img/icon-192.png</url>
      <title>René Wörzberger</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Audoora GmbH</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/post/audoora_01/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 10:44:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/post/audoora_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Checkout startup &lt;a href=&#34;https://www.audoora.de/&#34;&gt;Audoora GmbH&lt;/a&gt;, which I support as a technical consultant in their advisory board.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>digi hoch 3 - Digitale Lehre</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/post/digi_hoch_drei_digitale_lehre/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 10:44:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/post/digi_hoch_drei_digitale_lehre/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Another &lt;a href=&#34;https://digi3.web.th-koeln.de/?podcast=digitale-lehre-mit-prof-dr-rene-woerzberger&#34;&gt;interview (in German) about digital lecturing&lt;/a&gt;. This time as a podcast episode.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online-Studium in Corona-Zeiten</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/post/online_studium_in_corona_zeiten/</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2020 10:44:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/post/online_studium_in_corona_zeiten/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We got interviewed by a local magazine about how studying works in times of Corona. Read the &lt;a href=&#34;https://www.kaenguru-online.de/themen/bildung/online-studium-in-corona-zeiten&#34;&gt;original German article&lt;/a&gt; or a &lt;a href=&#34;https://translate.google.com/translate?hl=de&amp;amp;sl=de&amp;amp;tl=en&amp;amp;u=https%3A%2F%2Fwww.kaenguru-online.de%2Fthemen%2Fbildung%2Fonline-studium-in-corona-zeiten&#34;&gt;Google Translate powered English translation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disclaimers</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/disclaimers/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2018 11:12:40 +0100</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/disclaimers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;impressum&#34;&gt;Impressum&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Angaben gemäß § 5 TMG und verantwortlich für den Inhalt nach § 55 Abs. 2 RStV:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;René Wörzberger, Claudiusstraße 16, 51503 Rösrath&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefon: 02205 8097732&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-Mail: &lt;a href=&#34;mailto:rene@woerzberger.de&#34;&gt;rene@woerzberger.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h1 id=&#34;haftungsausschluss&#34;&gt;Haftungsausschluss&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;haftung-für-inhalte&#34;&gt;Haftung für Inhalte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt. Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;haftung-für-links&#34;&gt;Haftung für Links&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unser Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;urheberrecht&#34;&gt;Urheberrecht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;datenschutzerklärung&#34;&gt;Datenschutzerklärung&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfähigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016 / 679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als „Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung, das Löschen oder die Vernichtung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit der nachfolgenden Datenschutzerklärung informieren wir Sie insbesondere über Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der Verarbeitung personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder gemeinsam mit anderen über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung entscheiden. Zudem informieren wir Sie nachfolgend über die von uns zu Optimierungszwecken sowie zur Steigerung der Nutzungsqualität eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte Daten in wiederum eigener Verantwortung verarbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere Datenschutzerklärung ist wie folgt gegliedert:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I. Informationen über uns als Verantwortliche
II. Rechte der Nutzer und Betroffenen
III. Informationen zur Datenverarbeitung&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-informationen-über-uns-als-verantwortliche&#34;&gt;I. Informationen über uns als Verantwortliche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Verantwortlicher Anbieter und Datenschutzbeauftrageter dieses Internetauftritts im datenschutzrechtlichen Sinne ist der im Impressum aufgeführte Verantwortliche für den Inhalt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-rechte-der-nutzer-und-betroffenen&#34;&gt;II. Rechte der Nutzer und Betroffenen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Blick auf die nachfolgend noch näher beschriebene Datenverarbeitung haben die Nutzer und Betroffenen das Recht&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;auf Bestätigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf Auskunft über die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen über die Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch Art. 15 DSGVO);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf Berichtigung oder Vervollständigung unrichtiger bzw. unvollständiger Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf unverzügliche Löschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch Art. 17 DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung gemäß Art. 17 Abs. 3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschränkung der Verarbeitung nach Maßgabe von Art. 18 DSGVO;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten und auf Übermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche (vgl. auch Art. 20 DSGVO);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;auf Beschwerde gegenüber der Aufsichtsbehörde, sofern sie der Ansicht sind, dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter unter Verstoß gegen datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet werden (vgl. auch Art. 77 DSGVO).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Darüber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfänger, denen gegenüber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, über jedwede Berichtigung oder Löschung von Daten oder die Einschränkung der Verarbeitung, die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt, zu unterrichten. Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese Mitteilung unmöglich oder mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden ist. Unbeschadet dessen hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft über diese Empfänger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht auf Widerspruch gegen die künftige Verarbeitung der sie betreffenden Daten, sofern die Daten durch den Anbieter nach Maßgabe von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch gegen die Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-informationen-zur-datenverarbeitung&#34;&gt;III. Informationen zur Datenverarbeitung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ihre bei Nutzung unseres Internetauftritts verarbeiteten Daten werden gelöscht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt, der Löschung der Daten keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend keine anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht werden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;serverdaten&#34;&gt;Serverdaten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aus technischen Gründen, insbesondere zur Gewährleistung eines sicheren und stabilen Internetauftritts, werden Daten durch Ihren Internet-Browser an uns bzw. an unseren Webspace-Provider übermittelt. Mit diesen sog. Server-Logfiles werden u.a. Typ und Version Ihres Internetbrowsers, das Betriebssystem, die Website, von der aus Sie auf unseren Internetauftritt gewechselt haben (Referrer URL), die Website(s) unseres Internetauftritts, die Sie besuchen, Datum und Uhrzeit des jeweiligen Zugriffs sowie die IP-Adresse des Internetanschlusses, von dem aus die Nutzung unseres Internetauftritts erfolgt, erhoben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese so erhobenen Daten werden vorrübergehend gespeichert, dies jedoch nicht gemeinsam mit anderen Daten von Ihnen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Speicherung erfolgt auf der Rechtsgrundlage von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Verbesserung, Stabilität, Funktionalität und Sicherheit unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Daten werden spätestens nach sieben Tage wieder gelöscht, soweit keine weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist. Andernfalls sind die Daten bis zur endgültigen Klärung eines Vorfalls ganz oder teilweise von der Löschung ausgenommen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;cookies&#34;&gt;Cookies&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;a-sitzungs-cookiessession-cookies&#34;&gt;a) Sitzungs-Cookies/Session-Cookies&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Wir verwenden mit unserem Internetauftritt sog. Cookies. Cookies sind kleine Textdateien oder andere Speichertechnologien, die durch den von Ihnen eingesetzten Internet-Browser auf Ihrem Endgerät ablegt und gespeichert werden. Durch diese Cookies werden im individuellen Umfang bestimmte Informationen von Ihnen, wie beispielsweise Ihre Browser- oder Standortdaten oder Ihre IP-Adresse, verarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch diese Verarbeitung wird unser Internetauftritt benutzerfreundlicher, effektiver und sicherer, da die Verarbeitung bspw. die Wiedergabe unseres Internetauftritts in unterschiedlichen Sprachen oder das Angebot einer Warenkorbfunktion ermöglicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit b.) DSGVO, sofern diese Cookies Daten zur Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung verarbeitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Falls die Verarbeitung nicht der Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung dient, liegt unser berechtigtes Interesse in der Verbesserung der Funktionalität unseres Internetauftritts. Rechtsgrundlage ist in dann Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit Schließen Ihres Internet-Browsers werden diese Session-Cookies gelöscht.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;b-drittanbieter-cookies&#34;&gt;b) Drittanbieter-Cookies&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Gegebenenfalls werden mit unserem Internetauftritt auch Cookies von Partnerunternehmen, mit denen wir zum Zwecke der Werbung, der Analyse oder der Funktionalitäten unseres Internetauftritts zusammenarbeiten, verwendet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Einzelheiten hierzu, insbesondere zu den Zwecken und den Rechtsgrundlagen der Verarbeitung solcher Drittanbieter-Cookies, entnehmen Sie bitte den nachfolgenden Informationen.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;c-beseitigungsmöglichkeit&#34;&gt;c) Beseitigungsmöglichkeit&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Sie können die Installation der Cookies durch eine Einstellung Ihres Internet-Browsers verhindern oder einschränken. Ebenfalls können Sie bereits gespeicherte Cookies jederzeit löschen. Die hierfür erforderlichen Schritte und Maßnahmen hängen jedoch von Ihrem konkret genutzten Internet-Browser ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Internet-Browsers oder wenden sich an dessen Hersteller bzw. Support. Bei sog. Flash-Cookies kann die Verarbeitung allerdings nicht über die Einstellungen des Browsers unterbunden werden. Stattdessen müssen Sie insoweit die Einstellung Ihres Flash-Players ändern. Auch die hierfür erforderlichen Schritte und Maßnahmen hängen von Ihrem konkret genutzten Flash-Player ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte ebenso die Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Flash-Players oder wenden sich an den Hersteller bzw. Benutzer-Support.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollten Sie die Installation der Cookies verhindern oder einschränken, kann dies allerdings dazu führen, dass nicht sämtliche Funktionen unseres Internetauftritts vollumfänglich nutzbar sind.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nutzerbeiträge-kommentare-und-bewertungen&#34;&gt;Nutzerbeiträge, Kommentare und Bewertungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wir bieten Ihnen an, auf unseren Internetseiten Fragen, Antworten, Meinungen oder Bewertungen, nachfolgend nur „Beiträge genannt, zu veröffentlichen. Sofern Sie dieses Angebot in Anspruch nehmen, verarbeiten und veröffentlichen wir Ihren Beitrag, Datum und Uhrzeit der Einreichung sowie das von Ihnen ggf. genutzte Pseudonym.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage hierbei ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO. Die Einwilligung können Sie gemäß Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Hierzu müssen Sie uns lediglich über Ihren Widerruf in Kenntnis setzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Darüber hinaus verarbeiten wir auch Ihre IP- und E-Mail-Adresse. Die IP-Adresse wird verarbeitet, weil wir ein berechtigtes Interesse daran haben, weitere Schritte einzuleiten oder zu unterstützen, sofern Ihr Beitrag in Rechte Dritter eingreift und/oder er sonst wie rechtswidrig erfolgt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage ist in diesem Fall Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der ggf. notwendigen Rechtsverteidigung.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;abonnement-von-beiträgen&#34;&gt;Abonnement von Beiträgen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sofern Sie Beiträge auf unseren Internetseiten veröffentlichen, bieten wir Ihnen zusätzlich an, etwaige Folgebeiträge Dritter zu abonnieren. Um Sie über diese Folgebeiträge per E-Mail informieren zu können, verarbeiten wir Ihre E-Mail-Adresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage hierbei ist Art. 6 Abs. 1 lit. a) DSGVO. Die Einwilligung in dieses Abonnement können Sie gemäß Art. 7 Abs. 3 DSGVO jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Hierzu müssen Sie uns lediglich über Ihren Widerruf in Kenntnis setzen oder den in der jeweiligen E-Mail enthaltenen Abmeldelink betätigen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;google-analytics&#34;&gt;Google Analytics&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In unserem Internetauftritt setzen wir Google Analytics ein. Hierbei handelt es sich um einen Webanalysedienst der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend nur „Google“ genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;garantiert Google, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Dienst Google Analytics dient zur Analyse des Nutzungsverhaltens unseres Internetauftritts. Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Analyse, Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nutzungs- und nutzerbezogene Informationen, wie bspw. IP-Adresse, Ort, Zeit oder Häufigkeit des Besuchs unseres Internetauftritts, werden dabei an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Allerdings nutzen wir Google Analytics mit der sog. Anonymisierungsfunktion. Durch diese Funktion kürzt Google die IP-Adresse schon innerhalb der EU bzw. des EWR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die so erhobenen Daten werden wiederum von Google genutzt, um uns eine Auswertung über den Besuch unseres Internetauftritts sowie über die dortigen Nutzungsaktivitäten zur Verfügung zu stellen. Auch können diese Daten genutzt werden, um weitere Dienstleistungen zu erbringen, die mit der Nutzung unseres Internetauftritts und der Nutzung des Internets zusammenhängen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google gibt an, Ihre IP-Adresse nicht mit anderen Daten zu verbinden. Zudem hält Google unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/partners&#34;&gt;https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/partners&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;weitere datenschutzrechtliche Informationen für Sie bereit, so bspw. auch zu den Möglichkeiten, die Datennutzung zu unterbinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem bietet Google unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&#34;&gt;https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ein sog. Deaktivierungs-Add-on nebst weiteren Informationen hierzu an. Dieses Add-on lässt sich mit den gängigen Internet-Browsern installieren und bietet Ihnen weitergehende Kontrollmöglichkeit über die Daten, die Google bei Aufruf unseres Internetauftritts erfasst. Dabei teilt das Add-on dem JavaScript (ga.js) von Google Analytics mit, dass Informationen zum Besuch unseres Internetauftritts nicht an Google Analytics übermittelt werden sollen. Dies verhindert aber nicht, dass Informationen an uns oder an andere Webanalysedienste übermittelt werden. Ob und welche weiteren Webanalysedienste von uns eingesetzt werden, erfahren Sie natürlich ebenfalls in dieser Datenschutzerklärung.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;google-social-plug-in&#34;&gt;„Google+“-Social-Plug-in&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In unserem Internetauftritt setzen wir das Plug-in des Social-Networks Google+ („Google Plus“) ein. Bei Google+ handelt es sich um einen Internetservice der Google LLC., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend nur „Google“ genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;garantiert Google, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Qualitätsverbesserung unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitergehende Informationen über die möglichen Plug-ins sowie über deren jeweilige Funktionen hält Google unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://developers.google.com/+/web/&#34;&gt;https://developers.google.com/+/web/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;für Sie bereit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sofern das Plug-in auf einer der von Ihnen besuchten Seiten unseres Internetauftritts hinterlegt ist, lädt Ihr Internet-Browser eine Darstellung des Plug-ins von den Servern von Google in den USA herunter. Aus technischen Gründen ist es dabei notwendig, dass Google Ihre IP-Adresse verarbeitet. Daneben werden aber auch Datum und Uhrzeit des Besuchs unserer Internetseiten erfasst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollten Sie bei Google eingeloggt sein, während Sie eine unserer mit dem Plug-in versehenen Internetseite besuchen, werden die durch das Plug-in gesammelten Informationen Ihres konkreten Besuchs von Google erkannt. Die so gesammelten Informationen weist Google womöglich Ihrem dortigen persönlichen Nutzerkonto zu. Sofern Sie also bspw. den sog. „Teilen“-Button von Google benutzen, werden diese Informationen in Ihrem Google-Nutzerkonto gespeichert und ggf. über die Plattform von Google veröffentlicht. Wenn Sie das verhindern möchten, müssen Sie sich entweder vor dem Besuch unseres Internetauftritts bei Google ausloggen oder die entsprechenden Einstellungen in Ihrem Google-Benutzerkonto vornehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitergehende Informationen über die Erhebung und Nutzung von Daten sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Schutzmöglichkeiten hält Google in den unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrufbaren Datenschutzhinweisen bereit.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;google-maps&#34;&gt;Google-Maps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In unserem Internetauftritt setzen wir Google Maps zur Darstellung unseres Standorts sowie zur Erstellung einer Anfahrtsbeschreibung ein. Es handelt sich hierbei um einen Dienst der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend nur „Google“ genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;garantiert Google, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die Darstellung bestimmter Schriften in unserem Internetauftritt zu ermöglichen, wird bei Aufruf unseres Internetauftritts eine Verbindung zu dem Google-Server in den USA aufgebaut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sofern Sie die in unseren Internetauftritt eingebundene Komponente Google Maps aufrufen, speichert Google über Ihren Internet-Browser ein Cookie auf Ihrem Endgerät. Um unseren Standort anzuzeigen und eine Anfahrtsbeschreibung zu erstellen, werden Ihre Nutzereinstellungen und -daten verarbeitet. Hierbei können wir nicht ausschließen, dass Google Server in den USA einsetzt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Optimierung der Funktionalität unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die so hergestellte Verbindung zu Google kann Google ermitteln, von welcher Website Ihre Anfrage gesendet worden ist und an welche IP-Adresse die Anfahrtsbeschreibung zu übermitteln ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sofern Sie mit dieser Verarbeitung nicht einverstanden sind, haben Sie die Möglichkeit, die Installation der Cookies durch die entsprechenden Einstellungen in Ihrem Internet-Browser zu verhindern. Einzelheiten hierzu finden Sie vorstehend unter dem Punkt „Cookies“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zudem erfolgt die Nutzung von Google Maps sowie der über Google Maps erlangten Informationen nach den Google-Nutzungsbedingungen &lt;a href=&#34;https://policies.google.com/terms?gl=DE&amp;amp;hl=de&#34;&gt;https://policies.google.com/terms?gl=DE&amp;amp;hl=de&lt;/a&gt; und den Geschäftsbedingungen für Google Maps &lt;a href=&#34;https://www.google.com/intl/de_de/help/terms_maps.html&#34;&gt;https://www.google.com/intl/de_de/help/terms_maps.html&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Überdies bietet Google unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://adssettings.google.com/authenticated&#34;&gt;https://adssettings.google.com/authenticated&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;weitergehende Informationen an.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;google-fonts&#34;&gt;Google Fonts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In unserem Internetauftritt setzen wir Google Fonts zur Darstellung externer Schriftarten ein. Es handelt sich hierbei um einen Dienst der Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend nur „Google“ genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt000000001L5AAI&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;garantiert Google, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die Darstellung bestimmter Schriften in unserem Internetauftritt zu ermöglichen, wird bei Aufruf unseres Internetauftritts eine Verbindung zu dem Google-Server in den USA aufgebaut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Optimierung und dem wirtschaftlichen Betrieb unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die bei Aufruf unseres Internetauftritts hergestellte Verbindung zu Google kann Google ermitteln, von welcher Website Ihre Anfrage gesendet worden ist und an welche IP-Adresse die Darstellung der Schrift zu übermitteln ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google bietet unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://adssettings.google.com/authenticated&#34;&gt;https://adssettings.google.com/authenticated&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://policies.google.com/privacy&#34;&gt;https://policies.google.com/privacy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;weitere Informationen an und zwar insbesondere zu den Möglichkeiten der Unterbindung der Datennutzung.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;facebook-social-plug-in&#34;&gt;„Facebook“-Social-Plug-in&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In unserem Internetauftritt setzen wir das Plug-in des Social-Networks Facebook ein. Bei Facebook handelt es sich um einen Internetservice der facebook Inc., 1601 S. California Ave, Palo Alto, CA 94304, USA. In der EU wird dieser Service wiederum von der Facebook Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Dublin 2, Irland, betrieben, nachfolgend beide nur „Facebook“ genannt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Zertifizierung nach dem EU-US-Datenschutzschild („EU-US Privacy Shield“)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;amp;status=Active&#34;&gt;https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;amp;status=Active&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;garantiert Facebook, dass die Datenschutzvorgaben der EU auch bei der Verarbeitung von Daten in den USA eingehalten werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO. Unser berechtigtes Interesse liegt in der Qualitätsverbesserung unseres Internetauftritts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitergehende Informationen über die möglichen Plug-ins sowie über deren jeweilige Funktionen hält Facebook unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://developers.facebook.com/docs/plugins/&#34;&gt;https://developers.facebook.com/docs/plugins/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;für Sie bereit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sofern das Plug-in auf einer der von Ihnen besuchten Seiten unseres Internetauftritts hinterlegt ist, lädt Ihr Internet-Browser eine Darstellung des Plug-ins von den Servern von Facebook in den USA herunter. Aus technischen Gründen ist es dabei notwendig, dass Facebook Ihre IP-Adresse verarbeitet. Daneben werden aber auch Datum und Uhrzeit des Besuchs unserer Internetseiten erfasst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sollten Sie bei Facebook eingeloggt sein, während Sie eine unserer mit dem Plug-in versehenen Internetseite besuchen, werden die durch das Plug-in gesammelten Informationen Ihres konkreten Besuchs von Facebook erkannt. Die so gesammelten Informationen weist Facebook womöglich Ihrem dortigen persönlichen Nutzerkonto zu. Sofern Sie also bspw. den sog. „Gefällt mir“-Button von Facebook benutzen, werden diese Informationen in Ihrem Facebook-Nutzerkonto gespeichert und ggf. über die Plattform von Facebook veröffentlicht. Wenn Sie das verhindern möchten, müssen Sie sich entweder vor dem Besuch unseres Internetauftritts bei Facebook ausloggen oder durch den Einsatz eines Add-ons für Ihren Internetbrowser verhindern, dass das Laden des Facebook-Plug-in blockiert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weitergehende Informationen über die Erhebung und Nutzung von Daten sowie Ihre diesbezüglichen Rechte und Schutzmöglichkeiten hält Facebook in den unter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/policy.php&#34;&gt;https://www.facebook.com/policy.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;abrufbaren Datenschutzhinweisen bereit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muster-Datenschutzerklärung der Anwaltskanzlei Weiß &amp;amp; Partner&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adaptable and Human-Centered Environment for the Administration of Development Processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/project/ahead/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/project/ahead/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamic Process Management Based Upon Existing Systems</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/project/dyproto/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/project/dyproto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The subproject T6 of the Transferbereich 61 follows the former subproject B4 of the SFB 476 IMPROVE. The aim of the project T6 is to transfer research results in the area of dynamic process management, which have been found in the preceding project AHEAD, to practise. New research issues will be addressed, that arise through the implementation of the developed concepts in industrial environments. Especially the a-posteriori realization of dynamic process management systems based on existing systems will be a particular challenge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;For the development of the management system AHEAD an a-priori approach has been followed. The project T6 aims at transferring the research results of the AHEAD project into two different industrial environments. Thereby an a-posteriory approach will be followed. The new functionality will be integrated into existing systems of our industry partners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Different types of processes can be distinguished. Business processes subsume all processes happening within an enterprise or organization. In a tighter interpretation they are seen as repeatable activity chains triggered by a customer request and leading to a value for him. Development processes deal with the coordination of developers and cooperating development teams. Since development processes consist of many creative steps, they are highly flexible and evolve continuously. In cooperation with AMB Generali Informatik Services GmbH we focus on business processes whereas by the cooperation with innotec GmbH we address development processes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Together with innotec GmbH, we realize a management system for development processes on top of the CAE-tool Comos PT. This system will allow for the holistic management of activities, products and resources. Beyond the transfer of research results from the AHEAD project, new research topics will be addressed. Among other things this will be the integration of time, cost and resource planning, the progress monitoring of development processes, and the integration of our medium-grained representation of tasks with low-level workflows of the Windows Workflow Foundation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furthermore, we extend our application experience by also considering dynamic business processes. In cooperation with AMB-Informatik, we build a workflow management system that allows for dynamic changes of workflows at runtime. This new workflow management system is also built on top of an existing one, which strictly separates build time from runtime.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Embed your slides or video here using &lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/post/writing-markdown-latex/&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;. Further details can easily be added using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DYPROTO – tools for dynamic business processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/dyproto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/dyproto/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Support for modeling an monitoring of engineering design processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/supportformodeling/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/supportformodeling/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Management dynamischer Geschäftsprozesse auf Basis statischer Prozess-Managementsysteme (Dissertation)</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/dissertation/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/dissertation/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tool Support for Dynamic Development Processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/toolsupport/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/toolsupport/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flexible Multi-Dimensional Visualization of Process Enactment Data</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/flexiblemultidimensional/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/flexiblemultidimensional/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adding Support for Dynamics Patterns to Static Business Process Management Systems</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/addingsupport/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/addingsupport/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administration Models and Management Tools</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/administrationmodels/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/administrationmodels/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Adaptive and Reactive Management System for Project Coordination</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/anadaptive/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/anadaptive/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Checking Correctness and Compliance of Integrated Process Models</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/checkingcorrectness/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/checkingcorrectness/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dynamic Process Management Based upon Existing Systems</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/dynamicprocess/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/dynamicprocess/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On Correctness, Compliance, and Consistency of Process Models</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/oncorrectness/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/oncorrectness/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Process Model Editing Support Using Eclipse Modeling Project Tools</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/editingsupport/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/editingsupport/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflows in Dynamic Development Processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/workflowsin/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/workflowsin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Management System Supporting Interorganizational Cooperative Development Processes in Chemical Engineering</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/amanagement/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/amanagement/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluating Workflow Definition Language Revisions with Graph-Based Tools</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/evaluatingworkflow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/evaluatingworkflow/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Workflow Support for Inter-organizational Design Processes</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/workflowsupport/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/workflowsupport/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Management Support of Interorganizational Cooperative Software Development Processes based on Dynamic Process Views</title>
      <link>https://rene.woerzberger.de/publication/managementsupport/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://rene.woerzberger.de/publication/managementsupport/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
